# Hipergamia
Hipergamia refere-se a preferência de relacionamento baseado ou até mesmo dependendo do grau, principiada em uma visão socioeconômica. Pode ocorrer tanto em homens ou mulheres, mas é mais comumente observado em mulheres ao ponto de ser inseparável.
![](https://pbs.twimg.com/media/E1rVn7YWEAEGRvC?format=png&name=small)

O parâmetro usado pode variar, como a posição socioeconômica do ex-namorado e o atual namorado ou em relação a outros homens disponíveis englobando até mesmo a posição social de sua família. Homens e mulheres priorizam qualidades divergentes ao tratar-se de parceiros. Os homens tendem à mulheres que são jovens e atraentes e mulheres tendem a homens que são ricos, bem-educados, ambiciosos e atraentes.

Psicólogos dizem ser uma dicotomia inerente decorrente da seleção sexual, os homens atraídos a mulheres que darão à luz bebês saudáveis e as mulheres atraídas aos homens que sejam capazes de fornecer os recursos necessários para a sobrevivência dela e da família. As mulheres geralmente preferem os machos dominantes como parceiros. Pesquisas apoiam fortemente a posição de que as mulheres preferem o casamento com parceiros que sejam culturalmente bem-sucedidos ou que tenham alto potencial para se tornarem culturalmente bem-sucedidos.

O aumento da hipergamia feminina é o resultado de sua maior liberdade de escolha e promiscuidade dos homens. Pensa-se que essas diferenças desenvolveram-se de um maior investimento parental por parte da mulher. Como resultante, os homens têm menos opções alternativas de acasalamento disponíveis, então eles fazem concessões e namoram mais prontamente. A preferência das mulheres por homens de do topo está inerente à organização social hierárquica natural encontrada nos humanos.
![](https://incels.wiki/images/thumb/e/e2/Needs33.png/500px-Needs33.png)

Historicamente, mulheres tiveram que investir mais em seus filhos do que os homens por via da gravidez ser fisicamente arriscada, resultando em uma especialização em cuidar de crianças e extrair recursos dos homens para finalidade própria e dos filhos. Os recursos que os homens fornecem é extremo, com o homem fornecendo duas vezes mais calorias em caçadores-coletores do que as mulheres e fornecendo exclusivamente a carne mais densa em nutrientes da caça, que os homens usavam para obter oportunidades de acasalamento.

As mulheres evitam os homens perdedores devido à sua sede de recursos e status nos homens, como recursos são escassos, uma minoria de homens monopolizara uma maioria de mulheres. Os que tem potencial, alfa, o contrário, beta.
![](https://ayathorgren.files.wordpress.com/2019/05/screenshot_20190516-180815.png?w=500)

Em mercados de namoro não regulamentados, mesmo sendo fisicamente mais fracas, as mulheres acabam sendo as principais seletoras sexuais e guardiãs do sexo devido ao princípio do menor interesse. Quando uma atividade depende de acordo mútuo, a pessoa com menos interesse decide os termos dela atividade. Isso ocorre porque a pessoa com mais interesse tem menos opções, portanto, é mais provável que ela se comprometa que a outra parte para chegar a um acordo.

As mulheres de uma forma generalizada, desejam relações sexuais com um parceiro de atratividade alta, deixando a maior parte dos homens com poucas opções, e portanto, é mais provável que façam concessões para conseguir sexo. Concessão significa que as mulheres namoram mais. Atualmente existe uma mercantilização sexual feminina com um certo valor de troca, rejeição ou aceitação com os homens tendo-se em base seus recursos. O sexo torna-se um recurso que os homens podem comprar acumulando uma ampla gama de bens valiosos socialmente. Tem-se estimulo para “vender caro” ao negar estrategicamente o sexo, aumentando assim a frustração sexual dos homens, inflando o “preço” do sexo e induzindo os homens a se envolverem em um fornecimento maior de recursos, mesmo quando há abundância de recursos na sociedade. Envergonham-se mutuamente para manter o valor do sexo, já que o sexo oferecido de graça diminui o valor do sexo, o que reduz a influência das mulheres sobre os homens. Dessa forma, são coniventes, formando cartéis incitando a hipergamia uma nas outras.

Os humanos são moderadamente poligâmicos, o que significa que alguns machos monopolizam várias fêmeas. Na verdade, a grande maioria (84,6%) das sociedades históricas teve pelo menos alguns casamentos polígamos. Supondo que não houvesse escassez significativa de homens, a poligamia significava que os homens de alto status tiravam do pool de companheiros de homens de status igual ou inferior ao deles.

Assim, os homens de status inferior ficavam de mãos vazias ou copulavam mulheres menos desejáveis ainda disponíveis, de modo que suas iguais poderiam namorar em média, ou seja, poderiam se casar hipergamicamente. Evidências de aumento da hipergamia são o aumento do índice de crescimento de incels e nichos exclusivamente masculinos. A proporção de homens com menos de 30 anos que não estão fazendo sexo possivelmente triplicou na última década. Mulheres abandonam o barco mais prontamente quando um homem melhor está disponível. Isso pode ser visto em mulheres iniciando divórcios com mais frequência do que homens e aumento de sua infidelidade. 

O aumento na maternidade solteira e uma taxa mais alta de homens sem filhos, também aponta para hipergamia, visto que uma minoria de homens monopolizam as mulheres. A maternidade solteira também pode resultar de andar muito na promiscuidade. Mulheres jovens tornam-se promiscuas e depois amargas quando têm que se contentar com um beta feio, e assim acabam sozinhas com seus filhos ou sem. Pois os alfas irão atrair-se por ela apenas em sua juventude.
